T:学校类
Q:往年录取分数线基本是怎样的呢？我考了XX分，有希望来到烟大吗？
A:对于此问题，我们只能列出往年的录取分数线来供大家参考，因为人报名的多了，自然录取分数就提高了，如果学校未完成招生计划则有可能降低提档线录取

Q:烟台大学怎么样？漂亮吗？
A:烟台大学建于1984年，为清华大学和北京大学援建，办学起点较高。兼具提前批、一本批次、二本批次、专科批次招生。校内学风优良，在二本院校中是个及其不错的选择。学校风景优美，靠近海岸，确实非常漂亮！（本人觉得真的是挺漂亮的，大家应该都知道中国最美丽的大学是有厦大的一席之地的，不过去过后就发现并不是那样的好，论美丽程度两个学校是不同的风格我无法判断，但是大家同样隔着一条马路就是海，不同的是烟大干净的多，游客少得多，更惬意一点)

Q:烟台大学什么专业比较好？
A:法学院、生科学院、化学院、药学院已经升为一本批次招生、在此之外，校内公认专业比较强的还有建筑、土木、机电~ 从专业水平和知名度上看，法学是烟大的支柱，法学专业在全国也小有名气。 从就业上看，文科偏冷，理工科较好。工程机械、海洋（轮机、船舶等）、电子等不错，其次经济类、外语类。 年份：2014山东排名：13 全国排名：182 校名：烟台大学 学校类型：综合 学校参考类型： 工学类 备注：教研1型 

学习类问题:
Q:烟大入校后可以转专业吗？
A:今年已经不可以了

Q:烟大入校后可以双专业吗？
A:可以！刚进大学的导助的第二专业就是法学！

Q:开学会军训吗？大约多长时间？
A:新生开学第一天就会马上组织军训，时间10天~14天。军训内容与初中高中无异，没有实枪训练。请备好防晒霜和姨妈巾

Q:开学后有考试吗？
A:入学有两场考试，一场数学，和一场英语。数学考试基本没什么用，但是英语考试很有用，会根据成绩给同学们分出ABC三个等级，C等级最高，只需要学习一年英语。B等级学习一年半。A等级需要学习英语两年。所以英语需要格外重视！

Q:学校挂科了该怎么办？有补考吗？
A:从去年起，学校开始实行补考制度，每学期挂科后，下一学期开始会组织补考，补考不过者、下一年进行科目重修。

Q:烟台大学今年招国防生吗？
A:2015年烟台大学停招国防生

Q:学校图书馆好吗？我喜欢读书。
A:学校有承先图书馆和逸夫图书馆两个，规模挺大，完全可以满足借阅和自习。 承先图书馆俗称老图，共四楼，一楼没什么用，比较杂，可以买书。有三个藏书室可以借书，二楼的借点文学和社会科学，三楼为自然科学（理科和计算机），三楼四楼有两个自习教室，其他地点有报刊阅览室等。 逸夫图书馆俗称新图，共六楼，一楼是大厅和报告厅，二楼为艺术和文学，三楼是工科，四楼是理科，五楼是电子阅览室，6楼是法律，都是只可以阅览不可以出借。 

Q:大学里我想考证，请问有哪些证可以考？什么时间考？
A: 四六级：英语考B和C的大一下学期就可以报名、考A的大二上学期报名 普通话：全国普通话等级考试是一年两次，全国统一，具体安排看当地政策。上半年是约3月报名，约5月考试。下半年是约9月报名，约12月考试。 计算机二级：2015年NCRE安排三次考试，考试时间分别为3月21日-24日、9月19日-22日、12月12日-13日，其中3月和9月考试开考全部级别全部科目，12月只开考一级和二级。一般提前3个月报名。 驾照：建议高三暑假学，一假期就出来了，不然到了学校人是多多多多多多多，回家假期学又会拖的比较久

食类问题:
Q:学校的饭菜怎样？吃得好吗？
A:学校有十个餐厅，饭菜种类很齐全，也大都挺干净的。校门口晚上各种小吃，非常好吃，西门对面就是新世界百货与万象城和小吃一条街。

Q:烟大消费水平怎样？每月生活费需要多少呢？
A:学校餐厅里人均每顿餐费6-10元。就光吃饭来说，每月600-800是肯定够的，吃饭之外的消费就看自己家庭的生活水平了。

Q:学校有民族清真食堂吗？
A:有，第五餐厅即为民族清真食堂。

住类问题:
Q:学校的住宿环境怎样？
A:学校分两个校区，新生都在南校区住宿（男生大三到北校，女生抽签一小部分留在南校，大部分大二搬到北校，非常方便），六人标准间，有阳台和独卫，有暖气，无风扇无空调，实际烟台的夏天晚上也不热，用不上风扇和空调。不过烟台大学宿舍限电，无法使用热水器和吹风机等大功率电器。周天到周四晚上10点50分--5点30分断电。

Q:大一能不能带电脑，学校可以拉宽带吗？收费怎样？
A:可以带电脑。学校可以拉宽带，有三种宽带可以选择，新生在南校则只能选择两种宽带，电信和赛尔。 电信：直接去学校电信营业厅办理，每月60，4M带宽，据说要升级到6M。（一年720，正常情况下三个人用打游戏足够了，还可以吧） 赛尔：去北校老图书馆的东北角赛尔办公室办理，每月40（冲多了会赠一两个月，是不是很像充网费），2M带宽。另外赛尔宽带可以访问学校内网，可以直接在宿舍选课评教。（非常方便） 联通：大三会搬到北校住，在北校去联通营业厅办理。


Q:学校的有浴室吗？（住）
A:南北校各有一个澡堂，大房间，淋浴的那种，没有单间，可能南方的孩子有些不适应。一般都是在健身房洗，附近健身房还是挺多的

Q:烟台大学教室和宿舍是在一个校区吗？远不远？
A:新生住宿在南校但是上课在北校，大学2.3公里的路程。走路过去需要20-30分钟，骑自行车大约10-15分钟，最多的还是坐“校车”109在南校门口坐车即可，坐上车5分钟就到北校。

Q:烟台大学附近交通方便吗？ 距离市里远吗？
A:交通比较便利，附近公交车比较多，基本去常见的所有地方都可以坐公交车去，打车也比较方便，去市里的话，公交车有17、23、51、10等公交车都可，大概30-40分钟，打车20分钟就到，价格在30—35之间。

Q:我家在XXX，去烟台大学坐火车/汽车/飞机到了车站/机场怎么去学校？
A:先说火车和汽车，两个站都是在市中心，到学校非常方便，一般三种方式：公交车17、23、10等都是直接到南校门口的，价格后两个是1元，17路车带行李3元，人是1.5元。第二个就是打车，价格30元出头。还有就是黑车了，面包车要10-15一人，20-25一人。

玩类问题:

Q:学校离市中心远吗？周边有什么消费娱乐地点吗？（玩）
A:学校位于烟台莱山区，离市中心芝罘区有40分钟的车程。不过学校周边就有烟大市场，佳世客广场，万象城、新世纪百货等消费娱乐中心。平常娱乐的话看个电影、密室逃脱、真人cs、滑雪、都是很棒的选择，不过花费相对多一点。不用花太多钱的话，东门看海、借/租个小帐篷过夜看日出（保管好财务，注意安全），爬个山（附近山比较多，南山、毓璜顶、凤凰山、岱王山都是免费的）也是非常不错的选择

Q:学校的体育设备怎样？
A:南校有一个篮球场、一个废弃的足球场、乒乓球台、单杠。北校有三个篮球场、一个网球场、两个足球场、排球场、手球场，还有一个健身房（五元一次），南北校之间有个体育馆，里面有游泳池，还有一些健身器材，乒乓球场什么的都有。学校这些设备虽然不是特别好还是不错的详细情况请戳下面这个连接

Q:学生会和团委值得进吗？对自己有锻炼吗？
A:这要因人而异，如果你确定想加入学生会或者团委，并且在里面踏实的做下来，对你肯定有锻炼的。但是如果你只是单纯跟风，根本不清楚自己到底想要做什么，可能对你没有多大帮助。总的来说，有人参加学生会和社团获得了很多一生的朋友，这四年也过得很有满足感，就是有事儿做，并且最后当了主席、部长一类也多少对以后的事业有积极的影响。另外一种人呢，没参加任何社团，按照自己的目标一步步在走，创业者收获了第一桶金，宝贵的经验，踏实学习的人得到了学校的、国家的奖项并且每年拿8000的奖学金，总之人各有路，在路上就好了，不要虚度光阴啊

Q:学校的社团多吗？值得进吗？
A:真的是兴趣而已~感兴趣就参加吧，不要把它放在自己最重要的位置，一般要交15元报名费，也有不花钱的并且不错的，毕竟看兴趣，就不推荐了，不过不要超过2个，否则你的时间将完全不够用


